{
    "flashcards": [
      {
        "id": 1,
        "question": "Le soleil est une étoile.",
        "answer": "vrai",
        "explanation": "Le Soleil est une étoile de type naine jaune située au centre du système solaire. Il produit de l'énergie par fusion nucléaire."
      },
      {
        "id": 2,
        "question": "L’oxygène est le gaz le plus abondant dans l’atmosphère terrestre.",
        "answer": "faux",
        "explanation": "L'azote est le gaz le plus abondant dans l'atmosphère terrestre, représentant environ 78% de l'air. L'oxygène ne représente qu'environ 21%."
      },
      {
        "id": 3,
        "question": "Le Mont Everest est la montagne la plus haute du monde.",
        "answer": "vrai",
        "explanation": "Le Mont Everest est la plus haute montagne du monde avec une altitude d'environ 8 849 mètres au-dessus du niveau de la mer."
      },
      {
        "id": 4,
        "question": "L’eau bout à 90°C à pression atmosphérique normale.",
        "answer": "faux",
        "explanation": "À pression atmosphérique normale (au niveau de la mer), l'eau bout à 100°C. Cependant, à haute altitude, la pression diminue et l'eau bout à une température plus basse."
      },
      {
        "id": 5,
        "question": "Le Japon est composé de plus de 6000 îles.",
        "answer": "vrai",
        "explanation": "Le Japon est un archipel composé d'environ 6 852 îles, bien que seulement 430 d'entre elles soient habitées."
      },
      {
        "id": 6,
        "question": "Les dauphins sont des mammifères.",
        "answer": "vrai",
        "explanation": "Les dauphins sont des mammifères marins. Ils respirent de l'air avec leurs poumons, donnent naissance à des petits vivants et les allaitent."
      },
      {
        "id": 7,
        "question": "Un triangle équilatéral a toujours deux côtés de même longueur.",
        "answer": "faux",
        "explanation": "Un triangle équilatéral a ses trois côtés de même longueur, et non seulement deux."
      },
      {
        "id": 8,
        "question": "La tour Eiffel a été construite en 1889.",
        "answer": "vrai",
        "explanation": "La tour Eiffel a été inaugurée en 1889 à l'occasion de l'Exposition universelle de Paris. Elle a été conçue par Gustave Eiffel."
      },
      {
        "id": 9,
        "question": "Les humains ont 4 reins.",
        "answer": "faux",
        "explanation": "Les humains ont généralement deux reins. Cependant, certaines personnes peuvent en donner un sans impact majeur sur leur santé."
      },
      {
        "id": 10,
        "question": "Les pingouins vivent en Antarctique.",
        "answer": "vrai",
        "explanation": "Les manchots (souvent appelés 'pingouins' à tort) vivent en Antarctique. Les vrais pingouins vivent plutôt dans l'hémisphère nord."
      }
    ]
  }
  